美制裁警隊國安處高層 副處長劉賜蕙：毫不畏懼 高級警司李桂華：服務警隊終身榮譽

劉賜蕙在警隊負責國家安全，她回應指，成為警隊維護國家安全部門的負責人是她的驕傲及榮譽，認為美國政府的「所謂制裁」只會徒勞無功。她將會毫不畏懼、繼續堅定不移、專心致志維護國家及香港安全。

至於李桂華表示，服務警隊和捍衛香港是他的終身責任和榮譽，美國「不公平的制裁」不會動搖他護法執法的決心。他又指維護國家安全是任何地方的警務人員理所當然的責任，會繼續做好相關工作。李桂華是警隊國安處高級警司，經常向傳媒講解國安法案件，包括前學生動源召集人鍾翰林涉違國安法一案，亦在去年8月帶隊搜查《蘋果日報》總部。

政務司司長張建宗批評美方制裁「野蠻」，干預香港的內部事務，認為是不合理和不可接受，特區政府不會被這些行動嚇怕。外交部發言人汪文斌強烈譴責美國今次制裁，批評是公然插手香港事務、粗暴干涉中國內政。他重申，港區國安法只為懲治極少數嚴重危害國家安全的犯罪分子，保護絕大多數守法的香港居民，中央政府堅定支持特區依法履行相關職責。

汪文斌最後強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，任何外部勢力無權干涉。中方敦促美方立即停止插手香港事務，立即撤銷所謂制裁，不要在錯誤的道路上越走越遠。

李伯盧被拉咁大件事冇人講!?!?!?